%%% Макет страницы %%%
% Выставляем значения полей (ГОСТ 7.0.11-2011, 5.3.7)
\geometry{a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=2.5cm,right=1cm}

% Номер страницы на середине верхнего поля (ГОСТ 7.0.11-2011, 5.3.8)
\fancyhf{}
\fancyhead[C]{\thepage}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

% redefine the plain pagestyle
\fancypagestyle{plain}{%
    \fancyhf{} % clear all header and footer fields
    \fancyhead[C]{\thepage} % except the center
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}

%%% Кодировки и шрифты %%%
\ifxetex
  \setmainlanguage{russian}
  \setotherlanguage{english}
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Mapping=tex-text}
  \setmainfont{Times New Roman}
  \setsansfont{Arial}
\else
  \renewcommand{\rmdefault}{ftm}    % Times New Roman
\fi

%%% Интервалы %%%
%\linespread{1.3}                    % Полуторный интвервал (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.6)
\onehalfspacing

%%% Выравнивание и переносы %%%
\sloppy                             % Избавляемся от переполнений
\clubpenalty=10000                  % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000                 % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца

%%% Стили Заголовков %%%
\titleformat{\chapter}
{\normalfont\large\bfseries}{\filcenter\chaptertitlename\ \thechapter.~}{1em}{\filcenter\large}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{0pt}{40pt}

\titleformat{\section}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesection}{1em}{}

\titleformat{\subsection}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}

\titleformat{\subsubsection}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

% Заголовок оглавления
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hfill\large\bfseries}
\renewcommand{\cftaftertoctitle}{\hfill}
\renewcommand{\cftbeforetoctitleskip }{0pt}



%%% Библиография %%%
\makeatletter
\bibliographystyle{ugost2003}     % Оформляем библиографию по ГОСТ 7.1 (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.6.7)
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.}   % Заменяем библиографию с квадратных скобок на точку
\makeatother

%%% Изображения %%%
\graphicspath{{images/}}            % Пути к изображениям
% Размер и тип шрифта на рисунках
\usepackage{floatrow}
%\ifxetex
\DeclareFloatFont{figfont}{\small\sffamily\sansmath
    \sisetup{text-rm=\sffamily,math-rm=\mathsf, detect-all,}}
\floatsetup[figure]{font={figfont}}
% Размер и тип шрифта на подписи к рисункам
\DeclareCaptionFont{captionfont}{\rmfamily}
\captionsetup{font={captionfont}}
%\fi

% Стиль сылок на subref
\captionsetup[figure]{labelsep=endash,justification=centerlast,singlelinecheck=off}
\captionsetup[subfigure]{labelfont={small,sf},captionskip=-20pt, 
position=bottom, singlelinecheck=off, justification=raggedleft, 
textfont=normalfont, margin=20pt}


\makeatletter
\def\thesubfigure{\textit{\asbuk{subfigure}}}
\providecommand\thefigsubsep{,\,}
\def\p@subfigure{\@nameuse{thefigure}\thefigsubsep}
\makeatother

\ExplSyntaxOn
\seq_new:N \g_akj_subfloat_seq
\NewDocumentCommand{\xsubfloat}{ m m }
{
    \akj_subfloat:nn { #1 } { #2 }
}
\NewDocumentCommand{\makexcaption}{o}
{
    \caption{\IfNoValueF{#1}{#1~}%Subfigures:~%
        \seq_use:Nnnn \g_akj_subfloat_seq  { ~ и ~ } { , ~ } {  ~ и ~ }.}
}
\cs_new_protected:Npn \akj_subfloat:nn #1 #2
{
    % initialize
    \int_compare:nT { \value{subfigure} = 0 }
    { \seq_gclear:N \g_akj_subfloat_seq }
    % do the subfloat
    \subfloat[]{#2}
    % store the subcaption
    \seq_gput_right:Nx \g_akj_subfloat_seq {  (\exp_not:N\textit{\asbuk{subfigure}}) ~ \exp_not:n { #1 } }
}
\ExplSyntaxOff

%% Математика %%
\sisetup{
    exponent-product = \cdot,
    output-decimal-marker = {,},
    separate-uncertainty = true,
    list-separator = {; },
    list-final-separator = { и },
    list-pair-separator = { и },
    list-units=single,
    range-phrase = --,
    range-units=single,
}


% Иднексы upright
\makeatletter
\begingroup
\catcode`\_=\active
\protected\gdef_{\@ifnextchar|\subtextup\sb}
\endgroup
\def\subtextup|#1|{\sb{\textup{#1}}}
\AtBeginDocument{\catcode`\_=12 \mathcode`\_=32768}
\makeatother


%%% Цвета гиперссылок %%%
\definecolor{linkcolor}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{citecolor}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{urlcolor}{rgb}{0,0,1}
\hypersetup{
    colorlinks, linkcolor={linkcolor},
    citecolor={citecolor}, urlcolor={urlcolor}
}

%%% Оглавление %%%
\renewcommand{\cftchapdotsep}{\cftdotsep}
\renewcommand{\cftchappresnum}{{\chaptername\ }}
\renewcommand{\cftchapaftersnum}{.}
\renewcommand{\cftchapnumwidth}{4em}

%%% Шаблон %%%
\newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{#1}}

%%%%% Списки %%%%%
% Используем дефис для ненумерованных списков (ГОСТ 2.105-95, 4.1.7)
\renewcommand{\labelitemi}{\normalfont\bfseries{--}} 